<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://eosvote.com/</id>
    <title>Macin Progress Bar</title>
    <updated>2019-11-27T13:05:28.697Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://eosvote.com/"/>
    <link rel="self" href="https://eosvote.com//atom.xml"/>
    <subtitle>深耕才能发芽，学习是门艺术。</subtitle>
    <logo>https://eosvote.com//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://eosvote.com//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Macin Progress Bar</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一座重庆城 话前世今生]]></title>
        <id>https://eosvote.com//post/z7CmjbcyT</id>
        <link href="https://eosvote.com//post/z7CmjbcyT">
        </link>
        <updated>2019-11-16T04:15:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大家好，这里是筷子手手给你们摆的龙门阵，今天主要是扯一些重庆城鲜为人知的故事。</p>
<p>1998年重庆直辖以前，大多数人都把重庆四川混为一谈；其实重庆这座城市早就有了自己的故事，甚至可以追溯到4700年前。</p>
<h2 id="1轩辕帝炼丹">1.轩辕帝炼丹</h2>
<p>华夏始祖轩辕帝就在重庆的一座山里修道炼丹，因为丹成之时天空出现非红非紫的祥云，轩辕帝遂命名为缙云，重庆市北碚区缙云山因此而得名。虽然这种修仙的故事是地方志所记载的，但是在《大明正统道藏》“历世真仙体道通鉴卷”中也能印证：‘轩辕黄帝往，炼石于缙云堂，于地炼丹时，有非红非紫之云现，是曰缙云， 因名缙云山’。缙云山中的白云观至今被认为是轩辕黄帝炼丹的丹炉所化成，因此大家去爬缙云山的时候千万别忘了去轩辕黄帝的丹炉里瞅瞅有没有遗落的仙丹。</p>
<h2 id="2弹子石诞子">2.弹子石诞子</h2>
<p>南岸区有个地方叫弹子石，若干年前有一群人叫嚷着要将其改名为“诞子石”，很多重庆人反对，毕竟嘛一个地方叫了这么多年大家都还是有感情的。最后没有改成，却让更多的人知道了这个地名的由来。相传大禹在治水前娶了涂山氏为妻，一夜欢愉后涂山氏怀了大禹的孩子，然后他俩就再也没见过面。后来涂山氏在一块石头上生下了一个男孩，也就是夏朝第二代国君启，于是乎这个地方就叫“诞子石”。其实这些传说真的不能深究，比如在大禹所在时期根本就不存在稳定的婚姻关系，又何谈“娶”，更别说“三过家门而不入”了，那个时候甚至没有我们现在意义上“家”的存在。</p>
<h2 id="3纵横家张仪修城">3.纵横家张仪修城</h2>
<p>故事讲到了秦朝，说起秦国张仪，大家第一印象就是巧舌如簧。身为战国赫赫有名的纵横家，	他学习纵横之术出山之后，首创“连横”的外交策略，游说六国入秦。然而，就我们今日的主题而言，张仪是历史上第一个有史可考的修筑重庆城的人。公元前316年，巴蜀两国相争，巴国受到蜀国侵扰，求助于秦国。秦惠王派张仪、司马错率大军伐蜀援巴，乘机来了巴蜀两国。张仪率军占领巴国都城后，大兴土木，修筑巴邑江州城。其城区规模也不大，东至小什字一带，西至今天的大梁子、小梁子一带，也就是今天我们的新华路附近。</p>
<h2 id="4五斗米教张道陵">4.五斗米教张道陵</h2>
<p>你们猜重庆的道教文化和佛教文化哪个更深远？我猜是道教，毕竟道教的祖天师张道陵也是从重庆走向世界舞台的。永平二年赴“直言极谏科”而中之，汉明帝时拜巴郡江州令，约等于重庆市长这样一个官职吧。 请注意，至此之后，世间只有道士张道陵，并无政客张陵。张道陵从五斗米教开始，到与夫人雍氏双双飞升，重庆也因此沾染了些许道骨仙风。重庆欢迎你呀，不仅有动如脱兔王俊凯，还有静如修道张道陵。</p>
<h2 id="5建文帝朱允文">5.建文帝朱允文</h2>
<p>看过《穿越时光的爱恋》因此认识了明建文帝朱允文，而在嘉陵江南岸有座本来无名的山峰名曰“建文峰”。据说，建文帝曾经逃到重庆，在这座山上隐居过。好的如果说建文峰这还是一个可以考据的地名，接下来就是一些名人地名抢注大乱斗：比如游客都会去买麻花的小镇磁器口，原名龙隐镇，听说真龙天子朱允文曾来过哟；再比如化龙桥重庆天地有一条路叫龙隐路，听说也是真龙天子朱允文走过的路哦。</p>
<h2 id="6武举考场较场口">6.武举考场较场口</h2>
<p>扯完不靠谱的传说以后，我们来说说较场口。作为重庆轨道交通一号线和二号线的核心站点，较场口的热闹是从明清时期开始的。较场口在古代其实叫“校场”，至于怎么以讹传讹成为“较场”就不得而知了。作为操练场，也是川东武生考取武举的地方，又是通往南纪门、储奇门等地的要道口，民国之后不断因为有难民的涌入变得越来越热闹。</p>
<p>零零碎碎了解了一些关于这座城市的过去，絮絮叨叨讲给大家听听。想在说这座城市的吃喝玩乐之前，尝试着再和它的历史神交一次。<strong>美食虽多，有故事的不多；山河辽阔，看懂了才会透彻。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大家好，我们是筷子手]]></title>
        <id>https://eosvote.com//post/hello-kuaizishou</id>
        <link href="https://eosvote.com//post/hello-kuaizishou">
        </link>
        <updated>2019-11-16T04:02:51.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1不正经自我介绍">1.不正经自我介绍</h2>
<p>诸位少侠，<br>
在下是曾让江湖人闻风丧胆的<strong>筷子手</strong>。</p>
<p>退隐以后，我开始关注活色生香的生活。酝酿与众不同的视角，企图让更多人了解腥风血雨以外的江湖，从此沦为吃喝玩乐的顽徒。</p>
<blockquote>
<p>如果你想浪荡游戏山城<br>
如果你想挖掘深度雾都<br>
如果你想品味舌尖百味</p>
</blockquote>
<p>筷子手在江湖等你，来了就别走了，一起粉这个“养成系”江湖传说吧！</p>
<hr>
<h2 id="2正式的自我介绍">2.正式的自我介绍 😊</h2>
<p>大家好，我是你们的筷子手。</p>
<p>从去年开始减肥的手手，瘦了25斤，还成了大众点评八级资深用户。这个时候我开始思考也许我在平衡生活（包括但不限于平衡进食和减肥）上还是有点天赋的。</p>
<p>对了，还有我妈一直说我从小写的东西都挺好的，比少年出名的那个女作家蒋方舟写得好，只是她没有给我好好发展的机会。所以现在为了不让我妈内疚，还是做点事情，让她觉得给我的已经足够了。</p>
<p>好像并没有太多逻辑，不过也真心实意的是手手开创<strong>公众号</strong>（ID：筷子小手）的原因，实现中二少女的现实梦想吧。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://eosvote.com//post-images/1571411507196.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人民币国际化受阻，区块链登场突围]]></title>
        <id>https://eosvote.com//post/RMBinternational</id>
        <link href="https://eosvote.com//post/RMBinternational">
        </link>
        <updated>2019-10-26T06:40:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 id="新闻连起来看有意思">新闻连起来看有意思</h2>
<p>先来一条新闻背景：</p>
<blockquote>
<p>新华社华盛顿10月18日电（记者高攀 熊茂伶）国际货币基金组织（IMF）18日表示，IMF成员当天批准了关于IMF资源和治理改革的一揽子行动，包括维持IMF现有资金规模不变，将份额调整推迟到不晚于2023年底。据新华社，易纲10月20日在华盛顿表示，对IMF未能在份额改革上达成一致，感到“非常失望”</p>
</blockquote>
<p>以现在人民币的地位和影响力，却在IMF上的份额成反比，现在IMF未能在份额改革上达成一致，西方国家压制人民币国际化的意图已经非常明显。</p>
<p>早前8月份还有一则新闻：北京时间8月6日，美国财政部将中国列为“汇率操纵国”。数小时后，中国人民银行发表声明，主要意思包括四点：1.对美国这一行为，中方深表遗憾；2.这一标签不符合美财政部自己制订的所谓“汇率操纵国”量化标准；3.是任性的单边主义和保护主义行为；4.严重破坏国际规则，将对全球经济金融产生重大影响。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://eosvote.com//post-images/1572073933685.png" alt=""></figure>
<h2 id="目前人民币国际化现状如何">目前人民币国际化现状如何?</h2>
<p>浮动汇率制度改革是2005年开始，2008年左右才开始推人民币国际化的进程。但是我们看<strong>国际外汇储备的占比</strong>，最下面这根线是人民币的份额，很低。数据不会骗人，可以说人民币国际化取得了一些成果，但这是从时间序列上来看的，如果我们从更加面来看，效果是没有那么的明显，体量还非常的小。<br>
<img src="https://eosvote.com//post-images/1572074336320.png" alt=""></p>
<p>我们再看其他指标,人民币用作<strong>支付手段</strong>的排名上去了，原来是35名，现在是第五名。右边这幅图我们也看到，人民币在国际支付市场的占比才1.95，也就是2%，排名上来了，占比没有上去，最高时候也不过3%。<br>
<img src="https://eosvote.com//post-images/1572074395404.png" alt=""></p>
<p>下面这个图是央行间的人民币互换，2015年之后，央行几乎<strong>没有</strong>开展货币互换了，就是因为2015年之后，稳定人民币汇率的压力越来越大。开展货币互换相当于给空头提供“弹药”，你总不能限制别人使用人民币的途径吧，专款专用在国内都难操作，国家间更难做到。结算的情况也是，2015年之后不断下降。<br>
<img src="https://eosvote.com//post-images/1572074475677.png" alt=""></p>
<p><img src="https://eosvote.com//post-images/1572074530840.png" alt=""><br>
还有一些综合性的指标，比如人民币环球指数，离岸指数登等，基本上都是停滞不前，<strong>遇到瓶颈了</strong>。</p>
<h2 id="美元的天罗地网">美元的天罗地网</h2>
<p>1944年6月6日，盟军完成诺曼底登陆，墨索里尼在1月就已经被绞死，苏军重创德国北方军团，日军正在衡阳苦战，二战胜利指日可待，44国700多名代表来到美国华盛顿山的半山腰，商讨二战结束后的国际货币安排。这次会议谈妥了两件事：</p>
<ul>
<li>美元正式成为世界通用货币；</li>
<li>美元绑定黄金。</li>
</ul>
<p>会议之后，地球上的每一个人都被其影响，世界各国必须不停地生产财富，再用财富获取美元，而美国只要开动印钞机，用一张张绿色的纸去交换，世界财富就会源源不断地流向美国。</p>
<p>1971年，美元崩溃了。8月15日，尼克松总统直接宣布美国耍无赖了：美元不再和黄金挂钩。美国想印多少美元，就印多少美元。</p>
<p>1973年，世界石油价格飞涨，美国财务部长西蒙飞到中东见沙特石油大臣，也是欧佩克秘书长，沙特人以为对方是来收拾自己操纵油价的，十分忐忑不安，西蒙和颜悦色，握住他双手说：我不管你们油价怎么涨，你们爱怎么搞就怎么搞，但你们必须答应一件事，<strong>石油交易必须使用美元</strong>。美元成功绑定石油，新美元治天下的格局，就此形成。</p>
<p>全世界的人都知道，除了欧元之外，最有可能对美元发起挑战的，就是人民币。人民币的全球化之路，一直受到严重的压迫。</p>
<h2 id="人民币国际化出路在哪里-从历史来看">人民币国际化出路在哪里? 从历史来看</h2>
<p>19世纪末，美国工业总产值已超过英国，但美元依然弱势。一战和二战冲击了欧洲，美国是两次世界大战唯一的赢家。一战后，美元迅速取代英镑，成为最主要的国际货币。按照艾肯格林（Eichengreen）的说法，从1914年美联储诞生算起，美元的国际地位在1925年就超过了英镑。埃肯格林特别强调美联储的“助推”作用，但若没有两次世界大战，以及英国在金本位上犯的错误，美联储的助推作用或许不会那么明显。</p>
<p>二战后确立的布雷顿森林体系强化了美元的权威地位，最终确立了美元霸权。1971年，尼克松关闭黄金窗口。1973年，布雷顿森林体系彻底瓦解，美元霸权反而再次得到强化。</p>
<p>美元之所能能够在较短时期内取代英镑成为最重要的国际货币，重要原因是英国在货币制度选择上犯了大错，致使英镑失去了“锚”的属性。</p>
<p><strong>国家货币</strong>在于供给，<strong>国际货币</strong>在于需求。美元国际化的经验显示，一个国家的货币能否成为重要的国际货币，重要的不是其做对了什么，而是别人做错了什么。人民币国际化的速度取决于这三个方面的组合，其中最快的组合是：美国和欧洲犯大错，中国少犯错，再加上中国还要做些正确的事。所以，人民币国际化，也讲究<strong>天时、地利、人和</strong>。</p>
<h2 id="比特币打开的潘多拉之盒">比特币打开的潘多拉之盒</h2>
<p>一个截至目前仍然无法确定身份的中本聪以比特币（Bitcoin）打开了数字货币的“潘多拉盒子”，虚拟货币、电子货币、加密货币（Cryptocurrency）等纷至沓来，成为数字化时代的颠覆者。数字货币的出现映射传统金融的短板，即货币超发、金融抑制等，其底层的区块链技术和分布式记账也使得虚拟货币的信任机制得以建立，欺诈抑或作假在智能账户体系之下无处遁形。更为重要的是，在“一切皆互联”的场景下，虚拟货币在初生之时就是国际货币，就定位于<strong>全球货币流动</strong>的宏大叙事，所以，主权货币国际化当下面临的不仅有现存国际货币的挑战，而且还有新货币形态的体系性冲击。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://eosvote.com//post-images/1572075704662.png" alt=""></figure>
<p>2019年8月18日，《中共中央国务院关于支持深圳建设中国特色社会主义先行示范区的意见》其中第五条当中提到了一句，“支持在深圳开展数字货币研究与移动支付等创新应用。”从国家政策层面来看，我国有意研究数字货币来打破出口。</p>
<h2 id="区块链登场突围">区块链登场突围</h2>
<p>新华社北京10月25日电 中共中央政治局10月24日下午就区块链技术发展现状和趋势进行第十八次集体学习。中共中央总书记习近平在主持学习时强调，区块链技术的集成应用在新的技术革新和产业变革中起着重要作用。我们要把区块链作为核心技术自主创新的重要突破口，明确主攻方向，加大投入力度，着力攻克一批关键核心技术，加快推动区块链技术和产业创新发展。</p>
<p>美国Libra一波三折，央行DCEP稳步推进。中国还要多做些正确的事。我党选择了正确的方向，我等韭菜只有紧跟步伐。</p>
<blockquote>
<p>邓小平爷爷喊你下海，你说怕商海浮沉；<br>
江伯伯喊你炒股，你说怕亏本；<br>
胡书记喊你炒房，你说家里有一套，要那么多房子干嘛。<br>
习大大说区块链了，你说我有自己眼光和选择…</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://eosvote.com//post-images/1572076618119.jpg" alt=""></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Block.One 执迷不悟]]></title>
        <id>https://eosvote.com//post/whatb1doing</id>
        <link href="https://eosvote.com//post/whatb1doing">
        </link>
        <updated>2019-10-25T14:50:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>贵总的<a href="https://eosvote.com/post/blockone/">《讨 Block.One檄文》</a>发出之后，被很多大V批评，文章也被7位小伙伴 “踩” ，其实完全没有必要，社区需要理性的声音。相信看完文章后深有同感的人，都是陪伴EOS从韩国首尔 Meetup 到主网上线再到华盛顿发布会一路走来的支持者。</p>
<blockquote>
<p>行走：<br>
链的治理其实从选择靠人治的那天起，就注定了会不靠谱。这也是我一贯不看好EOS的原因。穿着区块链去中心、算法建立信任的鞋子，走的却依然是工业化的老路。这样的项目是不值得关注更不值得去投资的。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>南宫远：<br>
你们就盯着他的40亿。惦记别人的钱是不礼貌的。😂</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>bitkevin：<br>
推荐一篇骆宾王的《为徐敬业讨武曌檄》的文章给你，武则天看到骆宾王这篇讨伐自己的文章，看到的是人才。所以，写讨伐文，是需要一些水平的…</p>
</blockquote>
<p>回顾 Block.One 这一路上与社区的互动，贵总喷的这些点，句句都在理。一手好牌，为什么就打成了一副“大势已去”的模样呢？</p>
<h2 id="1blockone-只负责技术">1.Block.One 只负责技术？</h2>
<p>EOSIO的目标是打造大规模可商用的开源区块链系统。我还记得，EOS官网上非常明确的三个目标：Flexible、Scalable 以及 User-Friendly。这些优秀的特性，就是【大规模可商用的开源区块链系统】最为有力的三大支柱。Block.One（以下简称为B1）作为EOS项目募资40亿美元的直接受益人，作为EOS项目的运营实体，作为EOS项目成败的关键，只负责技术就行了吗？</p>
<p>EOSIO软件已发布1.8版本，紧接着发布了2.0测试版本，虚拟机性能已经比主网上线时提升非常非常大，这是所有社区成员有目共睹不可否认的成绩。B1拥有很强的技术团队，你们负责技术，确实是没有问题的。</p>
<p>然而，40亿美金，只用来做技术是不是有点过分？目前来看，除了这份 “技术成绩单” 能拿得出手，B1你还有什么能拿得出手？</p>
<h2 id="2合规做得好">2.合规做得好？</h2>
<p>B1聘请了最顶尖的律师团队，解决了非常多的合规问题。这点应该是很多社区引以为豪的吧？</p>
<p>首先，EOS在以太上募资的时候，相关法律条款就撇清了所有应有的对持币人（在币乎应该说是“币东”吧？）最基本的承诺与保障。这一点被很多人解读为规避美国监管，我觉得是有失偏颇的。我说了，是<strong>最基本的</strong>承诺。比如你募集的这笔钱是用来买飞机游艇还是用来开发，是用来买国债买BTC还是用来开发？没有任何的最基本的承诺，也就是：募集的这40亿美元，其实是一种“赠与”，B1对这笔钱有自由支配的权力。</p>
<p>作为一名单纯的技术爱好者，我们相信B1不会用这笔钱去会所嫩模，但是没有任何监督的权利能 “清廉” 多久？何况持币人连最基本的监督都没有要求过。（这在圈外人看来应该算天方夜谭吧？）</p>
<p>关于合规还有一点不得不说，上个月底B1与美国SEC（Securities and Exchange Commission）达成和解，B1支付2400万美元的罚款，来解决SEC对B1的未经许可进行ICO的指控。支付罚款后SEC授予B1未来业务一些豁免。</p>
<p>这对EOS来说是非常大的利好，但这真的就是 “B1聘请顶尖律师团队，合规能力超强” 的证据吗？恐怕是两码事吧。</p>
<p>因为在B1支付罚款取得豁免之后，10月初，SEC又宣布与知名分布式云储存项目Siacoin（SC）的母公司Nebulous达成和解。Nebulous同意SEC没收其筹集的12万美元，同时支付SEC 10万美元的民事罚款和利息。Siacoin这个项目大家可能不会很熟悉，目前市值排名60。</p>
<p>所以，到底是政策松动，还是B1合规做得好，我们还不得而知。可以肯定的是，B1在合规方面，并没有明显的优势，大家都做得差不多。</p>
<h2 id="3生态做得好">3.生态做得好？</h2>
<p>EOS主网上线的时候，下面这张图应该是广为流传的吧？没看过这张图的人肯定不是铁粉。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://eosvote.com//post-images/1572015253854.jpg" alt=""></figure>
<p>这里还有几个项目活着？这样的生态梦想，现在回头看，是不是支离破碎...</p>
<p>EOS主网上线后不久，一款测试版的 Button 游戏就引来那么多玩家，让粉丝们见证了高TPS区块链的威力。菠菜Dapp爆发的时候日均流水千万，即使大半是小号，那也是真金白银开的账号啊！</p>
<p>后来Dapp死了一波又一波，有的搬到波场，有的跑路走人，B1你们做了什么？</p>
<p>除了幺蛾子般扩容折腾，<br>
幺蛾子般天马行空，<br>
除了推特天天自豪兴奋，<br>
除了治理治理治理，还做了啥？</p>
<h2 id="4治理做得好">4.治理做得好？</h2>
<p>治理做得好吗？</p>
<p>我记得主网上线前，有一版主网的“xian法” ，上线之后不久更新了2.0版本。后面这个好像被废除？还是不了了之？<br>
我记得火币贿选沸沸扬扬之时，B1好像没有任何发声？<br>
我记得还有混乱的仲裁庭？<br>
我记得还有傀儡超级节点技术跟不上，出块不认真？</p>
<p>关于治理，大家吐槽的应该是最多的。不想引起更多负面情绪，就此打住吧。</p>
<h2 id="5还有什么拿得出手">5.还有什么拿得出手</h2>
<p>技术先进。（不算，这条已经说过了）</p>
<h2 id="6so">6.So？</h2>
<p>要实现【大规模可商用的开源区块链系统】，只做技术是不行的。现在的以太坊也比17年的以太坊稳定成熟的多，成功与否从不取决于技术，BTC的技术也没那么完美吧？B1如此沉迷于技术，不曾拿出 1/10 的力气在用户和开发者身上，迟早要自食其果。</p>
<hr>
<p>谢谢大家看完。</p>
<p>我是Macin，文章首发在个人博客：<a href="https://eosvote.com">成长进度条</a> 🤙🤙🤙</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[讨 Block.One 檄文]]></title>
        <id>https://eosvote.com//post/blockone</id>
        <link href="https://eosvote.com//post/blockone">
        </link>
        <updated>2019-10-22T14:31:35.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天一大早在少数派微信社群都在吐槽EOS，负面情绪蔓延，M1团队的贵总火速写了这篇文章，整出了中英文版本，然后火速地同步到推特、电报、微博和币乎等平台。社区内很多成员对B1的不作为（与波场相比）深有同感，对下文表达的这些都深表赞同。</p>
<p>文章发布后，也引起了贵总的BOSS的关注。这是原话：</p>
<blockquote>
<p>我尊重发表观点的自由，但是发泄个人情绪不要顶着团队的名号。文章我刚看完，写的什么玩意儿？</p>
</blockquote>
<p>各位老铁看这阵势，都觉得贵总闯祸了，赶忙帮着“求情”，让M1不要开除贵总。有时候EOS社区就是这样子，大家都还是对这个项目充满了期待，希望EOSIO在<strong>大规模商用</strong>的路上越走越远。爱之深，责之切。事后，贵总也说了：骂爽了，继续干活！</p>
<hr>
<p>BB和BM你们好，我是MEET.ONE团队成员，也是EOS Knights最早期、最忠实的粉丝之一。MEET.ONE 团队也是行业内最早提出让native blcokchain app调用钱包SDK，避免用户输入私钥到App的团队。</p>
<p>我们在EOS Knights的中国市场推广和各项任务活动中花费了大量人力物力支持，现在EOS Knights已经要改名成Knights Story，同时得到了Tron基金会的支持，将在Tron发行 Knights 2。</p>
<p>在这一点上，我是很欣赏孙宇晨的，无论在你BM这种技术流看来他是不是抄袭，至少他为TRX持有者负责，在用真实行动为Tron公链做出贡献，特别是运营推广和对Tron项目方的支持上。</p>
<p>对比之下，Block.one对这些EOSIO上优秀的DAPP项目方、钱包方、节点方、开发者和最重要的用户们的支持少之又少，反而是在各种消耗EOS社区的团结。举例而言：</p>
<h5 id="0">0</h5>
<p><strong>RAM</strong>这件事情，BM喊单0.5EOS/Kb，后面也不出来道歉，让很多用户在EOS一上线即被套牢。永远失去了他们辛苦攒下的EOS。</p>
<h5 id="1">1</h5>
<p>Chintai团队做了CPU租赁，理论上为了鼓励项目方的参与，让项目方在EOSIO这个生态赚到钱，Block.one开发REX这件事情，就应该考虑到Chintai团队的付出，给予相应的补偿。但你们没有。</p>
<h5 id="2">2</h5>
<p>关于新的 1.8 升级确实是件好事，但你们又曾考虑过现有社区开发团队的意见，他们有些团队把帮用户抵押资源做成了特色功能，并着重推广，甚至花了不少钱给用户创建账户，你们也没有征求他们意见，也没有给予任何补偿或者奖励。</p>
<h5 id="3">3</h5>
<p>MEET.ONE联合鲸交所补贴10万个账户、TokenPocket联合鲸交所账户，也没见Block.one有任何表态，也没给予支持和鼓励。EOS生态系的钱包没有一个支持了EOSIO链能得到Block.one相关的推广支持。这些钱包都在凭着一股创业精神和对EOS的信仰打出了自己的一片天下。但Tron不一样，任何一个支持Tron的钱包都得到了孙宇晨的全面推广支持，甚至是一些奖励。但Block.one gives nothing。</p>
<h5 id="4">4</h5>
<p>之前EOS New york做了一个API，被Block.one开发团队直接拿去声称是自己团队开发的，这件事情之前EOS New York的David有跟你们团队成员交涉过，社区都知道。你们就是这样消耗社区的支持的。</p>
<h5 id="5">5</h5>
<p>对，我承认你们投资了EOSIO生态的项目，给了钱，给了3000万刀。对，我说的就是Everipedia。他们做了空投之外的什么事情吗？他们创始人除了秀出自己的奢侈品购买的图片之外还做了什么？你们的3000万刀被骗了还是怎么了自己心里没个数吗？Everipedia官网现在访问流量多少你自己心里没个数吗？</p>
<h5 id="6">6</h5>
<p>你们一直在致力于所谓的治理，但是看看，现在的社区状况是否和你们在主网上线前想象的一样美好？贿选公开化是否也是你BM想要的结果。还有，你BM提出的新的治理措施，请问跟EOS主网上线是的EOSC分叉有何不同？我甚至有理由怀疑你对EOSC进行了抄袭！请BM你好好写代码，放弃对自己治理能力的幻想好吗？你真的是治理水平很差，你把EOS社区搞的不团结。你反省过自己的错误吗？你在区块链是天才没错，但你在治理上真的愚蠢至极。</p>
<h5 id="7">7</h5>
<p>关于东西方社区的问题，我们都知道，BM跟 EOS NewYork关系很好，很多治理提案都会私下跟New York进行商讨，但是没有跟东方节点商讨。这就是你们所谓的要跟社区节点保持距离？保持什么距离？你们对东西方节点的亲疏不是显而易见吗？</p>
<h5 id="8">8</h5>
<p>你们和交易所的关系不好，除了Bitfinex。你们需要提高和中国交易所财团的关系，以助力中国EOSIO生态下项目方更好的上线大的交易所，如同Tron一样。币安甚至给他们开了一个TRX的交易对。你们做了什么？</p>
<h5 id="9">9</h5>
<p>说回今年6月的发布会，十几分钟的会议，让EOSIO生态下的项目方和用户千里迢迢坐上十几个小时就是为了听你们吹10分钟的牛逼？你们不觉得很草率，过于敷衍吗？</p>
<h5 id="10">10</h5>
<p>顺便说一下，别老说你在做Voice多么牛逼，在没出来之前，我宁愿相信它是坨屎。</p>
<h5 id="总而言之">总而言之</h5>
<p>总而言之，你们没有帮助EOSIO生态项目方发展，没有给予物质奖励、精神扶持、项目资源支持，反而你们在逃避与他们的关系，逃避对用户应有的责任，你们的责任包括但不限于开发EOSIO，不应该把推广壮大EOSIO生态的责任推给社区，特别是如此努力的东方社区。</p>
<p><strong>Thank you and fuck you.</strong></p>
<p>以上观点仅代表个人意见，和MEET.ONE团队无关。</p>
<blockquote>
<p>本文转载自 <a href="https://meet.one/">MEET.ONE</a> 贵总，版权归贵总所有。2019-10-22<br>
<img src="https://eosvote.com//post-images/1572101402336.jpeg" alt=""></p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
</feed>